DSE學生呢刻會唔會又嬲又無助

唉......
大家咩打算?

應屆考生
冇乜打算 都係照樣局住溫書 每日keep住留意有冇宣佈新安排咁樣

學校教曬書未
我諗你哋一定好大壓力
畀任何一屆都大

教曬
不過考考下mock停課

佢哋有冇照派分mock俾你哋做
唉！ 我明始終都係爭少少
加油呀手足

IVE YR1想轉科都好撚嬲

睇到啲人話你地呢屆比起之前啲人多左咁多時間溫書仲係到嘈真係唔知好嬲定好笑好

有啊 但會冇左現場考個感覺
即係同自己係屋企操卷冇分別

多左時間溫書係真
但真係好折磨 壓力大好多 咁樣狀態根本好難溫書

咁而家做轉唔轉到科
定係佢哋睬你都有味

呢樣真呀
面對咁多未知，仲要考一個影響一世人嘅試
多咗嗰啲時間都未必可以當係著數

咁又係呀
現場考同喺屋企練真係好唔同
冇咗嗰句時間夠， 望住個鐘考試嘅感覺
成個氣氛都好唔同

淨低時間唯有一齊加油入大學

希望你哋都可以考到好嘅成績
但又唔好睇呢一年
始終今年太多外在因素影響
其實差一年對人生嗰個改變都唔係爭好遠
大家要有心理準備延遲一年

應該難入腦到癲
仲要日日咁多新聞轟炸
加上呢九個月嚟嘅事

其實有諗過retake但我怕會放pea冇動力

盡力考咗今次先再諗啦
總之記住今次唔係唯一一次就得

已all in取消
如果如期就ifc見啦

知道係呢段咁苦嘅日子一齊加油

如期都唔使跳樓下話
既然都預咗下一年， 咁咪下一年先囉

連登有愛
一齊加油呀

呢個post好有愛

學生喺我哋嘅寶係手足
我哋應該更愛佢哋

要讀多科數學 但個手續好煩
要退左學先報得 仲要我讀完已經係Round 2收生

咁咪白白無左一年？
點解想轉科嘅

Sem 3時間要讀多科數學
如果佢收嘅話係Round 2收生時間
佢收咪九月轉到科 唔得可能Gap Year
因為IT科乞食

到底會唔會考呢

點解咁奇怪要迫你讀多科數學
咁你而家想轉去咩科

會唔會考而家都要溫先係最慘

開始冇感覺
因為就嚟失去情緒
壓力大到癲 仲要屋企都有啲問題

今日唔知聽日事
真係會俾個政府玩死

師兄會唔會想起到分享下
呢幾個月嘅事， 加埋而家個疫情， 我諗作為考生嘅你哋一定好辛苦
如果你屋企有事的話，我諗嗰種痛苦真係好難想像

Retaker表示想死
壓力大到痴線
個幾日一做卷就喊
對完卷又喊一餐
啲分又越做越低
如果個政府再玩嘢可能真係會痴線

本身情緒管理好差
好容易郁啲就頹到乜都做唔到

由上年開始已經好難專心溫書，太多嘢發生
一拖就甩曬，跟唔到學校進度，然後就好似骨牌咁

然後由十二月開始驚中招
mock又亂曬，要喺屋企考
適應唔到
唔知點搞到自己考個mock都有panic attack

之後因為老母覺得我放假好得閒就乜都叫我幫手做
但係又同時話我唔溫書
加埋濕鳩考評局
精神壓力大到

一個月前老竇老母開始冷戰（到而家）
搞到我日日喊

而家係頹廢狀態
有心機就做下卷 冇就訓覺食嘢睇youtube
我嘅priority係要確保自己唔會死先
如果頹到死咗 咁考唔考都冇意義

加油

係喎,差啲都唔記得Retaker
我諗你哋先係最容易畀人遺忘嘅一群
但壓力都應該好大 今年想嚟多次， 點知發生咁多事， 一定勁辛苦勁大壓力
個情緒咁低落會唔會好影響你溫習， 甚至日常生活

其實真係呀
自己嘅情緒一定要擺喺第一位， 如果一崩潰咗就乜都做唔到
見到你屋企嘅狀況，加埋而家社會環境，我諗你情緒一定好壓抑
照顧咗自己先啦 唔係得今年可以考試

冇啊 屋企人唔係咁諗
所以都唔知點好

見步行步

覺得無助都係正常
屋企人點諗？

個排真係喊到傻咗所以真係溫唔到
覺得自己可能20歲都未考完dse
但同朋友傾完又休息咗一日就迫自己繼續溫
諗住自己無得再晒時間就有啲動力

屋企人期望好高（同時其實冇鼓勵過我）
講過入唔到三大就不如直接出去做嘢 唔好浪費時間
變相我根本冇乜出路
冇得揀咁

你屋企人好似同你溝通好差， 唔係好明白你咁
咁你自己點諗？ 會跟佢哋意願， 定係自己決定自己條路

係幾乎冇溝通
試過同佢地傾 到最後都係佢有佢講 我講嘅嘢係唔重要
久而久之就放棄咗

想自己決定 但係好難
尤其屋企人好似想移民 又一直舉棋不定咁

真係見步行步就算

無溝通
咁你平時喺屋企會唔會好辛苦，你眼望我眼咁
其實巴打你自己嘅期望係咩，想讀咩科咩學校

今屆dse生表示 好頹
諗住讀high dip asso算
完全冇心機溫書 狀態不在 好辛苦

頹，無心機，無狀態都好合理，今年真係發生太多事
唔係考生都崩潰，何況你哋
你本身目標係咩？

唉 成績唔好 目標考15、16分

條條大路通羅馬，成績唔係決定一切，努力過就夠
有冇話想讀咩院校咩科

有既 不過唔自爆啦
都係讀啲bio野咁囉

加油啊
知道自己想讀咩科已經好勁
我考果陣係一嚿飯，考完都係
你有冇睇過想讀緊科係要求幾多分？有個目標好啲

邊會冇睇過
夠五條2就讀到架啦

咁得啦，祝你成功

Tritake 準備跳樓
Dklm年年都搞鳩我想點

有最基本嘅「今晚食咩」之類嘅
但係唔會點傾計

寧願佢地唔同我講嘢
阿媽今朝先話我係廢人

自己期望係想讀哲學/政政
本身好想讀中大
但係屋企人想我去加拿大

自己會唔會諗住讀左鍾意既野先
睇下借唔借到政府貸款
不過點解唔同屋企人溝通下....

話你係廢人
俾我一定勁hurt，你當時感受係點？
如果真係幸運升到中大哲學，算唔算又符合你父母同你既期望

Tritake
師兄你頂得順嘛？痴線，我係你真係唔知點

本身tritake已經追學位追到頹咗
唯有希望佢會如期考
無得考都比我rejupas啦

點都讀自己鍾意嘅嘢

溝通唔到
老竇唔係啲鍾意傾心事嘅人 同埋佢唔明我諗法
老母一樣係唔明
搞到傾親都容易嗌交
久而久之我地就放棄咗

不過佢地唔點干涉我想讀啲咩（好彩）

咁講啦 有啲人真係唔係好識做人父母
父母嘅職責其實仲包括emotional support
可惜我地冇

本身嚟緊m好撚攰好撚辛苦
佢仲要知
但係就因為我訓多咗 佢就話我係廢人
由細到大佢都係咁 一嬲就話我冇用又好點都好
唔識做人阿媽

算嘅
佢地係想我讀三大
但係咩科又冇指定
不過而家係想我去加拿大 因為想移民
我自己仲係十五十六
唔係好想離開香港

好肯定如果我地唔一齊住 關係就會好好多
但係都係唔會去到傾心事嘅程度
羨慕人地有完滿嘅家庭

覺得會取消但又冇得唔溫
重要日子就算留喺屋企都會對出面心掛掛
原本諗住3月尾考 長痛不如短痛
依加多咗時間又冇藉口俾自己懶
但個心完全投入唔到
2月到依加一份pp都冇做過...
搵人鬧醒我

Tritake你都想繼續考，你都好堅持
頹都好正常啦，願意Tritake既勇氣要好大好大
手足頂得順嘛？

Feel到其實你對你屋企人好失望
想佢哋關心你，但佢哋又唔識去理解你感受
我諗你喺屋企咁樣相處個心一定唔好受
你自己有冇話想喺外國定香港？

外面發生咁多事其實專心唔到好正常
尤其是香港宜家太多未知，覺得大壓力、無所適從都係好合理
你平時喺學校成績ok嗎？
如果唔太ok有冇計劃過一旦考得唔好自己條路點走?

其實可能喺外國仲適應得好啲..
而家係等睇下外國大學收唔收
收嘅咪有得去唔收咪留

咁其實都可以同屋企人講你呢個諗法喎

請論講真我覺得你好堅強
咁快可以重新振作真係好唔容易
不過路真係有好多條， 唔好覺得淨係一條路先可以去到成功
我自己都係dse考試嘅失敗者， 考完之後入咗hd， 最後兜兜轉轉入返大學讀個part time degree
雖然可能好似好迂迴，但起碼都有唔同嘅路可以走
無論今次得唔得， 都要為自己準備唔同嘅路呀

暫時都仲頂得順
日日係到睇新聞驚佢無啦啦又有咩變動

佢地心情唔好
唔係好想再煩佢地
自覺自己已經唔夠生性 佢地先會咁

同埋都想考完先再諗去向
太多嘢煩 專心唔到溫書
（講到好似我篤電話就專心到）

會努力到考完為止
諗起自己考完做乜都得就有晒動力！

成績麻麻，每科總分around五成。讀咁多年書每次考試都係天才波，答卷都係用番上堂聽到嘅嘢，一路都冇溫書習慣，所以依加先會咁難focus到。老實講dse有17分都好滿足了

前排interview咗asso，如果未來讀到u我諗住主修philo然後一路讀上去。啲人話係乞食科，我都猶豫咗好耐，始終讀咁多年唔係平，但真係好想得到自己真正想要嘅知識。只有哲學係會令我願意用一世時間進修，如果入唔到就唔格硬揀其他科了

後路嘅話有諗過做裝修(油漆木工嗰類)，至少係自己有興趣嘅工又未至於冇錢維生，唯一係諗緊會唔會比男人少機會入到行驚c苦會覺得女仔做唔到嘢

唔會
好耐冇溫過書

我都係以呢樣為動力逼自己溫！
諗起請回答1998一句對白：「從來不是讓你把一次考試當成人生成敗的賭注，只是想讓你在足夠年輕的時候體會一次全力以赴。」
一齊加油